129.  丢失枪支不报罪
第一百二十九条 依法配备公务用枪的人员，丢失枪支不及时报告，造成严重后果的，处三年以下有期徒刑或者拘役。

最高人民检察院 公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（一）
公通字〔2008〕36号  2008年6月25日
第六条［丢失枪支不报案（刑法第一百二十九条）］依法配备公务用枪的人员，丢失枪支不及时报告，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
（一）丢失的枪支被他人使用造成人员轻伤以上伤亡事故的；
（二）丢失的枪支被他人利用进行违法犯罪活动的；
（三）其他造成严重后果的情形。

